.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Baleful-Polymorph:

Губительный полиморф (`Baleful Polymorph <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=17>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- недееспособность
- полиморф

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: различается

----------

Вы превращаете существо в безобидное животное, подходящее для данной местности, с эффектами на основе спасброска Стойкости цели.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Тело цели получает незначительные черты безвредного животного. Из-за частичного трансформирования, внутренние органы цели сотрясаются и оно получает состояние "тошнота 1". Когда оно восстанавливается от состояния "тошнота", черты животного пропадают.
| **Провал**: Цель превращается на 1 минуту, но сохраняет разум. Если оно в свой ход тратит все действия на то, чтобы сосредоточиться на своей изначальной форме, оно может сделать спасбросок Воли чтобы мгновенно закончить эффект.
| **Критический провал**: Цель превращается в выбранное безвредное животное, телом и разумом, на неограниченный период времени.





.. include:: /helpers/actions.rst